+++
title = "创建 Tapp"
description = "在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建 Tapp。"
weight = 2

+++

在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建 Tapp，默认以表单形式创建。

**前提条件**

* 如果您需要为待创建的 Tapp 的容器配置引用或挂载存储卷，在创建 Tapp 之前，需要先在平台上创建 PVC（持久卷声明）、配置字典或保密字典资源。
* 如果拉取的镜像需要凭据，需要您先在当前命名空间下创建凭据（保密字典）。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建 Tapp 的命名空间。

1. 单击左侧导航栏中的 **计算** > **Tapp**，进入 Tapp 列表页面。

2. 单击 **创建 Tapp** 按钮。

3. <span id="1">在弹出的 **选择镜像** 窗口，单击选择 **方式**</span>。

	**说明**：仅当同时订阅了本公司的 DevOps 产品，本平台对接了 DevOps 平台的镜像仓库时需要选择方式。

	* **输入**：地址格式为`仓库地址:镜像版本`，例如 ：`index.docker.io/library/ubuntu:latest`。<br>单击镜像地址输入框下方的镜像地址示例后的 ![](/img/input.png) 图标，可快速输入示例镜像地址。
	
	* **选择**：通过单击镜像仓库右侧的下拉选择框选择 DevOps 平台中的镜像仓库，并选择或输入镜像版本来选择要使用的镜像。
	
3. 单击 **确定** 按钮。
	
	**提示**：使用第三方镜像前，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令验证拉取。

1. 参照以下说明，配置 Tapp 的基本参数。

	* **名称**： Tapp 的名称，默认为镜像的名称。  
			支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，以 `a-z` 、`0-9` 开头或结尾，且总长度不超过 64 个字符。
	
	* （可选）**显示名称**： Tapp 的显示名称，支持中文字符。
	
	* **实例数量**：Tapp 要期望运行的 Pod 的数量。

1. 单击 **Tapp - 高级**，选择配置以下参数。

	* 选择 **节点异常策略**。

		* 迁移：节点发生异常时，Pod 会迁移到新的节点上运行。
		
		* 不迁移：节点发生异常时，Pod 不会迁移。
	
	* 在 **更新策略** 区域，配置最多不可用数，自动增加和删除 Pod，快速更新 Tapp。<br>**最多不可用数**：输入 Tapp 的 Pod 数量最多不可用的值，支持输入实例数量或百分比。百分比不能超过 100%。输入百分比后，Kubernetes 根据当前实例数量进行计算，出现小数时，向下取整。例如：4.9 会向下取整为 4。如不填，默认为 1。<br>处在非运行状态的 Pod，均计入不可用数。<br>**例如**：当 Pod 数为 10 时，最大可超出数值填写了 2，最多不可用数值填写了 3，在更新的过程中，新旧版本的可用 Pod 个数加起来不会超过 10+2 个，新旧版本的可用 Pod 个数加起来不会小于 10-3 个。 
	  	
	    **说明**：
	
		* 最大可超出数值和最多不可用数值不能同时为 0 或 0%。
		
		* 当填写百分比数值时，如果最大可超出数值向上取整为 0，最多不可用数值向下取整也为 0 时，Kubernetes 会调整最多不可用数值向上取整为 1。
	
	* 在 **组件标签** 区域，单击 ![](/img/add.png) 可添加键、值标签对，并输入 **键** 和 **值**。同时，单击键、值对记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的键、值对。

1. 接下来的操作与 **创建部署** 操作步骤相同，请参考 [步骤]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/1deployment/2deploymentcreate.md#8" >}}) 操作。

	**说明**：需要配置的参数说明信息相同，参数项以界面实际呈现的为准。

   ​    

